大嶼山隱世澄碧邨 一千呎二百萬！！！！！

樓價持續高企，統計指香港連續七年成為全球最難負擔樓價的城市，唔食唔飲18年才能置業。不過，香港有個隱世平房式豪宅澄碧邨，位於大嶼山芝麻灣半島南邊的二浪灣，200多萬即享有千呎單位，坐擁無敵海景。聽落非常心動？租或買之前請先參考以下用家心聲：無任何購物設施、無WiFi、斷電、出市區要兩小時。
住客張先生（化名）和妻子14年搬入，自此每天花4小時來回通勤，遇上打風落雨壞天氣，隨時滯留長洲，他甚至乾脆買支魚杆，在碼頭邊釣魚邊等船。澄碧邨沒有餐廳、超市和街市；出入只能依賴一小時一班的私家渡輪。
不過，能用劏房租金入住1000餘呎單位，每晚在海潮聲中入睡，貼近自然，與世隔絕。「這裏給我的最深刻印象是，我住進一個明明位於香港，卻又極之不似香港的地方。」張先生說。

千呎海景單位租金「劏房價」

要到澄碧邨，先在中環坐新渡輪到長洲，再由長洲坐20分鐘私家渡輪到二浪灣。足足兩小時坐兩程船的旅途，似乎入住的首要條件是不怕暈船浪。從2015年至今，澄碧邨有10宗成交，樓齡36至38年不等。澄碧邨有196個單位，但成交量一直不多，由16年至今只有兩宗成交。今年6月，一個實用面積1,240呎，以近年「最高價」400萬成交。

決定，以「把心一橫」形容。「當時和妻子上網找市區單位，村屋也好，唐樓也罷，只有劏房。普通的百幾二百呎單位，要6至7000元，最貴的接近一萬元。所以找到這個租盤，雖然偏遠，但海景很美麗，於是我們把心一橫，搬去起碼是人住的地方。」

張先生租住的澄碧邨單位1,080呎，兩房一廳。他不方便公開租金，只說是「劏房價」。他記得當時一落船，赫然發現這列坐北向南、朝向沙灘的5層高平房，正是以前坐港澳航線時遇見的風景。當時他還道是大陸的平房。穿梭平房之間園林小徑，這裏除了房子還是房子。他補充，曾經有間會所以及直昇機停機坪供住客使用，但關閉多年。 船程動輒兩小時 邨內全無日用品

張先生一直在港島上班。由以前坐巴士、鐵路轉變成輪船，坐在船上搖擺不定。他坦言，最初對此吃不消，不時在船上暗忖：每天如是，如果要趕尾班船怎辦？趕不到又該怎辦？換上新的生活規律，往返長洲的渡輪最早6時，最遲12時。如果說習慣，倒不如說是舒適而遠離煩囂的環境，大為提升睡眠質素，不怕提早兩小時出門。於是這兩程船，成為了他思考事情和閱讀的餘裕，間或加插跑去碼頭趕船的「運動」。下班後，夫妻會在長洲購買日用品和食物，直到船差不多到岸便上船。 澄碧邨1980年入伙時為豪華渡假區 會所今荒廢有化灰狗屍

這裏每個單位都貼有船程表。（陳嘉元攝）
【蘭桂坊】炫富追女仔可以去到幾盡？室內放煙花你聽過未？
【習近平訪港】全城紅底黃字歡迎橫額 設計師：似一嘢撻落嚟
【20人的20年】歐鎧淳憶深圳軍營奧運特訓：日日著軍服唱軍歌
【社區影像】跨境上學的香港孩子 兩姊妹穿梭兩地的讀書生活
島上沒有任何購物設施，連汽水機也欠奉。澄碧邨居民極度依賴長洲。每次要到長洲，他們得花3小時來回，有時為吃飯、有時為購物，「家電如果損壞，長洲有指定的電器店，店員會幫手運電器到澄碧邨，船家和保安員都認得他們。」

住進澄碧邨數年，張先生的朋友和親戚探訪他時，聽到的意見不外乎是「世外桃源」，讚嘆無敵海景之餘，好奇他們的日常生活。的確，好些景像也許是不少香港人夢寐以求的：乘船回家時見到海面泛起粼粼綠光，猶如海底螢火、沙灘散步迎接日落。然而除了船的班次疏落外，這裏一年總有一兩次斷電，原因不明；沒有光纖覆蓋，他僅能使用手機數據流量，網上看片頓時慢了幾拍。澄碧邨更只能依靠水池收集雨水和山水供居民使用，他們家的濾水器用了半年，濾芯已經變黃。 無敵靚沙灘 居民垂釣為樂

那生活該怎樣過？張先生指住窗外遠處的沙灘說：「從每天早上給海浪聲喚醒開始。那裏的沙灘稱得上水清沙幼，由於和黃70年代買下整個海岸，沙灘沒有救生員當值，也沒有防鯊網。」有沙灘，又有深水碼頭和石灘，澄碧邨居民平時會到沙灘上遛狗、玩水上電單車、槳板、獨木舟。有熟悉海產的朋友對張先生說，二浪灣海域漁獲豐富，有煲湯一流的石狗公、石斑，故他不時見到漁船駛來作業。同樣，居民多數喜歡釣魚，連帶影響了他。居民之間會比拼一番，如果有人釣到半米長的大魚，是一件值得在鄰里間吹噓幾個月的大事。

他說，以前對沿海生活的想像，只限於如深井沿岸的高尚住宅。澄碧邨環境寧靜，50幾戶住客各有自己的生活節奏，出入時間儘管不同，彼此總會在船上相遇。海濤聲裏，人隨波浪起伏，聊起近況，下船後各自回家。鄰里間大多認得對方，卻未必相熟，張先生搬來半年後才與樓下的鄰居交朋友。在此之前，就只有一位退休的裝修師傅梁先生，因為免費幫他裝修新居而結識。「梁生當時見我們新搬進來，而且單位無需大幅度裝修

無超市無會所勉勉強強都頂到，
無光纖真係唔掂

用4G得唔得

買俾屋企人退休
自己就住宜家市區間屋

在這裏生活，真的沒有吃喝玩樂，生活寧靜到以為自己已經退休。張先生便說，這裏的住客確實比較多退休的銀髮族，也有不少外國人家庭。當他上班、下班，渡輪上的乘客多數講英文，有個日本人家庭的孩子，每天清早校服齊整，和他一起上船。他又記得，有夜一對洋人情侶爭吵，驚動保安員報警。當張先生在窗台看到一艘水警輪駛到碼頭，他不禁失笑。一群好奇的住客也特地下樓湊熱鬧。

駐守在碼頭的管理員則認得所有住客。由於不少業主見單位空置，會邀請朋友作伴渡假。如有陌生人進來，他會點人數及通知業主或租客確認身份，否則謝絕上岸。

保安嚴密之餘，那些保安員對住客其實頗貼心：「有時打風，他們會打電話提醒尾班船幾點，注意時間；如果不幸滯留在長洲，他們會代為聯絡街渡，接我們回去。記得有次見到某個業主的朋友下船時不慎墮海，保安立即跳海救人，一身手機銀包都濕了。」張先生剛說完，他的妻子立即補充，其中有個保安似乎是為了釣魚才打工，她好幾次在假日見到他換上便服坐船過來，背着魚杆。 為睇戲錯過尾班船 買杆釣魚消磨時間

一直講船，確實船對澄碧邨居民而言是「生命中不能承受之輕」。張先生提到，居民之間都有一個共識：希望船加密班次。班次已經疏落，一旦遇上颱風，對居民極之不方便。他特別記得，去年10月8號風球海馬襲港，他趕到長洲的時候，尾班船提早開出，結果滯留碼頭9個小時。等候期間無聊，他乾脆買支魚杆，和5、6個長洲年青人在碼頭釣魚。

大概這是每個澄碧邨居民出入時候，在船上所能望到的風景。張先生便覺得，在這裏生活與船脫不了關係。（陳嘉元攝） 「可以說，船主導我們的生活。經常看手錶，不時小跑步到碼頭趕船是日常。在公司OT而錯過尾班船，唯有坐新渡輪的凌晨班次到長洲，等到天光有船才回家補眠。我也試過看完戲，發現趕尾班船無望，唯有在市區住一晚酒店。」他說。

「如果你生活節奏急促，工作繁重，你不會感受到寧靜和舒適，只會覺得這是非人生活。我忍受不便，來換取一種有價值的生活。香港的高地價政策，令到市區只有愈來愈貴的私樓，買不起只能租屋，回想以前租200呎劏房的日子，人都癲。正好澄碧邨令我調整生活步伐，同時反思：難道市區地段，真的沒有稍為偏遠，而提供一定質素的居住環境給市民？」這就是他經常坐船時思考的事情。

澄碧邨的歷史是什麼？以前有個豪華會所，今天又變成什麼樣子？請看下集。

去過一次
SMT都係長期收得3G

你屋企人瓜左都唔知咩事

都要二百萬
香港真係慘撚到

夠啦

退休生活OK
一有病痛就含得撚

有就唔係呢個價

私家車入得？有泊車？

無公路出市區

車去到唔會呢個價啦

今次真係隱世啦

外國啲樓咪一樣上網慢，香港喎，仲想點

咪姐係上到網囉3g 睇youtube都夠

用下腦 邊有發射站

應該夾錢起公路

會唔會隱世到出唔番嚟

我反而想知 有冇救護服務 消防服務

長洲番工都ok既

自己揸船有冇得諗

冇網上 生活更美好

高登仔

個會所好 恐怖

已經升返唔少
果時無記錯海嘯價只係4,50萬

一個人住既話死左都唔知咩事

成千呎喎
如果一個禮拜返3,4日工,或返長洲都ok

真高登仔會游水出去
我地凡夫俗子買架舢舨有無得諗

再唔係wifi 蛋
但係斷電

有啲唔洗有牌, 但大浪到反艇

得3g

其實點解外國既郊外豪宅上到網
點解香港唔得

btw係大嶼山定長洲

千呎空間
但咁既配套
我相信好難搵人入黎裝修
冇裝修間屋大都冇乜用....

退休就得

升咗價？
早一兩年介紹佢個廢墟會所
好似仲平啲

我又ok喎

劃晒入大嶼山啦

呢到算係荒島 邊有發射站同比你拉線

屌入定呢度一定冇死
咁樣講一講
一陣起好哂d野 個價幾十倍咁升

間唔中斷電姐，仲有電用嘅，無電的嗰度一蚊都唔值

一係快艇, 淘寶2-3千蚊有架.
一係越野電單車, 不過芝麻灣郊遊徑有樓梯.

喺嗰度開間士多咪fat fat

得幾間屋
人流仲要唔多
蝕撚死你

唔駛租應該就夠自己食
唔會蝕

退休住真係幾正
日日望住個海釣下魚睇下書 諗下都爽

悶到hihi有幾正

做ptgf 可以開高d

個個都退休人仕,
有幾大需要丫
開咩都係死

最慘其實係個保安
定佢有咩福利

搭船去澳門係咪會經過?

屋企人退休住緊揸車出入其實唔太麻煩 不過要攞禁區紙

入定 升撚硬

2百萬
加多2百萬買第度啦

正

其實係因為人少姐，人多番，開多條出中環線，樓價即刻大升

加多800萬買第二度啦

鳩嗡 揸去芝麻灣行山入去？

你屋企人果架車識飛定識浮定識爬山

1200萬我移民啦

又揸車又禁區紙
做乜9

Old news.....

你係榮恩定波特

屋企人退休住緊騎獅鷲出入其實唔太麻煩 不過去到市區難搵位泊

劏房價都5000一個月啦

除左入去瘋狂做愛諗唔到點解要住一間乜柒都無既大屋

睇蘋果報當年原來有架直航船去中環 但比法團班仆街cut左

冇公路？
咁起屋嗰時點運野？
用船？

笑死

屌你買DISPLAY CARD咩係咁叫人加

1200萬？
加多一千萬我火星啦

屋企人退休住緊用港口匙出入其實唔太麻煩 不過落地果下有啲頭暈

■本報記者曾於2015年採訪澄碧邨，當時會所已變廢墟，並驚現狗屍。

屌你老母 鬼村黎架啱

1200呎要五球

我估佢以為愉景灣

斷電
免費俾你住都生存唔到啦

直頭改建做鬼屋
香港第3個主題樂園指日可待

我表哥公司以前每年抽籤幾次,中左當渡假入去住幾日
我跟佢入去玩都跟左幾次,果陣雖然次次係入長洲再搭船
但我記得走果陣都係有架直去中環架啵

小型飛機有無得諗

印象中之前報導話最貴係裝修費同管理費

隱世民宅小店
廢墟會所美食極邪惡

空中巴士你識條鐵咩

空降落黎？

隻狗身上個D , 係咪蛆蟲嚟架?

灰

又澄碧
而家j得愈黎愈克

密

我覺得有錢值得入手

同去深山隱居有咩分別？

日日J同一套AV, 不了

買定保值啦，大嶼山都準備發展

真心覺得有潛力
只要一開通左條路價錢起碼升幾倍

竟然有人居企人住邊都唔知

唔洗路 有市區直船都已經夠皮
遲啲如果個東大嶼計畫真係成事 真係可以翻幾翻

D狗可以變乾屍
應該會無人知

如果平價賣 我想要

400萬 都買唔起 隱世都要400萬

裝修都冇工人肯去裝修啦 買大型傢私應該死硬

有興趣買間渡假

去長洲仲要3個字船 仲要3號波就停船

三個鐘一班

返長州工都ok

大澳好d

有朋友早幾年買左黎當別墅住(果時好似唔駛一百萬)，巿區佢地再租樓，上年入過去玩(但d沙粗到仆街)，入邊格局好似八九十年代既渡假村。

到底係長洲定大嶼山？

過左11點點返屋企

大嶼山

我覺得好正

上面又有人話長洲

好亂呀

Btw坐船去珠海經過

我都想知

芝麻灣嘛 其實唔係島黎 只係後被群山包圍 前臨海岸嘅半島

冇位你泊低架船過夜

二百萬買樓，再掉多一百萬鋪線 加埋都係三百萬

街渡，大飛得掛
有排成日去離島成日座
幾舊水一次，等大船死得

啱老人家 後生肯定住唔到

要靜果d咪啱

已經變左年經

嗰度咩都冇但點解當初會揀嗰度起樓?

買隻艇仔都係幾十萬
不過香港政府俾唔俾你泊、泊邊、入維港範圍又另計

報導咗咪炒貴囉耎家

大嶼山都要開發，遲早鑿條路去發展附近一帶

今晚中六合彩 一定full pay 一間 當渡假

成日坐船過大海都見到，偏僻到仆街

有幾慢
不過都真嘅
我用緊最好個plan
返香港買 router 都畀人問點解仲用咁慢 internet
用緊 150我住嗰區最快了

唔近醫院消防先麻煩
等得黎heli黎都收撚左皮

拎黎拍金田一、柯南果啲凶殺現場唔錯

中六合彩就唔買呢啲垃圾屋啦

有山賊就仆街。
搶曬你啲嘢，姦殺完你全家，警察都仲未嚟到

保安極嚴密

咁外國d屋好多都係咁嫁喎
香港人一邊話唔夠地
一邊怕自己住
咁唔得喎
兩個整端你掠揀咩
我揀多地少人
利申冇得揀

依條邨好似每年都比人loop一次

屌你老母

其實都唔係豪宅 D人放得幾多錢係個屋入面
入面又全部老人家
殺完佢自住??唔洗出島??都無野食又斷電
每次殺一家人就係食佢雪櫃D野???
山賊都唔住啦

同樣價錢買長洲梅窩坪洲細D好過。

用4G一般播片其實都夠快,最大問題都唔係速度,係一係爆data, 一係限速,一係加錢

呢句真

接受到

外國有槍
起碼要有上網
8M都好

怕山賊我諗好多地方唔住得

入貨都煩到嘔啦

補多少少買新界三百呎樓唔好

咁都要200萬

而家大把4G無限plan啦 不過收唔收到4G都係問題3G應該都收唔好

留返比石鼓洲垃圾場D員工住算，太偏僻

巴打,無限plan 好似成六舊wor,唔限速既話

大嶼山黎但係芝麻灣
無車路但有山路入
要係長洲再坐舢板入
利申：係果頭做野

過癮

果邊應該都係山徑黎，住果度順手賣下野飲應該都有生意掛

老實講 底線係最少有100M 上網 退休去住都ok
連網都冇得上 真係悶撚到傻

冇人住其中一個原因係冇超市買日常用品同埋野食 但係若然比人知果度有人開左間超市 應該都會吸引一d 退休人士去住 到時就算唔發達都叫做生活穩定 又唔駛做咁多客 唔會忙到嘔 都幾寫意

你估依家中六合彩夠買豪宅之後唔駛做呀？

唔知呢度有無包住宿既工呢 保安請唔請人